const preguntas = [
  {
    numero: 0,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿En qué cantón se encuentra el distrito de Tayutic?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Jiménez',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Turrialba',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Alvarado',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 1,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿En qué cantón se encuentra el distrito de Cachí?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Paraíso',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Cartago',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Jiménez',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
  {
    numero: 2,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿En qué cantón se encuentra el distrito de Agua Caliente?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Cartago',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'El Guarco',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Oreamuno',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
  {
    numero: 3,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿Cuál de los siguientes cantones es el de mayor extensión territorial?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Cartago',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Paraíso',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Turrialba',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 4,
    datosAdicionales:
      'Observe los siguientes sectores productivos: Agricultura, Ganadería, Pesca, Explotación de los recursos forestales,  Minería.',
    pregunta:
      '¿Dentro de cuál de los siguientes sectores económicos se encuentran los anteriores sectores productivos?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
  {
    numero: 5,
    datosAdicionales:
      'Observe los siguientes sectores productivos: ,Industria Automotriz, Construcción, Industria textil, Alimentos, Cerveceras, Artesanías en arcilla, Industria farmacéutica, Electrodomésticos',
    pregunta:
      '¿Dentro de cuál de los siguientes sectores económicos se encuentran los anteriores sectores productivos?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 6,
    datosAdicionales:
      'Observe los siguientes sectores productivos: Servicios de agua,  Servicios de teléfono,  Hoteles y servicios turísticos, Restaurantes y cafés, Transporte, Aseguradoras',
    pregunta:
      '¿Dentro de cuál de los siguientes sectores económicos se encuentran los anteriores sectores productivos?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 7,
    datosAdicionales:
      'Se refiere a la actividad en la cual el ser humano se dedica a la extracción de recursos naturales para que sirvan posteriormente como materia prima, producir otros bienes o consumirlos directamente como alimentos.',
    pregunta:
      'La anterior definición ¿a cuál de los sectores económicos hace referencia?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
  {
    numero: 8,
    datosAdicionales:
      'Es el sector en el cual se realiza la transformación de los recursos naturales o las materias primas para convertirlos en productos que serán usados para cubrir necesidades de consumo.',
    pregunta:
      'La anterior definición ¿a cuál de los sectores económicos hace referencia?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 9,
    datosAdicionales:
      'Es el que se caracteriza por producir productos conocidos como servicios, que, aunque no son específicamente bienes tangibles, igualmente ayudan a cubrir necesidades de las personas.',
    pregunta:
      'La anterior definición ¿a cuál de los sectores económicos hace referencia?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 10,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿Cual es la diferencia entre un residuo y un desecho?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto:
          'Un residuo es el tipo de basura que ya no posee utilidad alguna, el desecho sepuede volver a utilizar',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto:
          'Un residuo es el tipo de basura que todavía posee algún tipo de utilidad, el desecho no se puede volver a utilizar',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'El residuo es un tipo de desecho',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 11,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: 'El principal gas de efecto invernadero es el',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Metano',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Dióxido de carbono',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Ozono',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 12,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿Cual es el principal polinizador del mundo?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Mariposas',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Abejas',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Moscas',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 13,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿En cuál sector económico se encuentra trabajando la mayor parte de la población laboralmente activa de la provincia de Cartago?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Primario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Terciario',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 14,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿En cuál sector económico se encuentra trabajando la mayor parte de la población laboralmente activa del cantón de Turrialba?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Terciario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Primario',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
  {
    numero: 15,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿En cuál sector económico se encuentra trabajando la mayor parte de la población laboralmente activa del cantón de Paraíso?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Terciario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Primario',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 16,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿En cuál sector económico se encuentra trabajando la mayor parte de la población laboralmente activa del cantón de Cartago?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Secundario',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Terciario',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Primario',
      },
    ],
    respuesta: 'B',
  },
  {
    numero: 17,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿Cuantas especies de murciélagos vampiro hay en Costa Rica?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: '1',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: '5',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: '3',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 18,
    datosAdicionales: '',
    pregunta: '¿Que significa que un animal sea hematófago?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Que solo es activo en el día',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Que solo se alimenta de hongos',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Que solo se alimenta de sangre',
      },
    ],
    respuesta: 'C',
  },
  {
    numero: 19,
    datosAdicionales: '',
    pregunta:
      '¿Cual de las siguientes opciones representa el mayor peligro para la biodiversidad?',
    opciones: [
      {
        opcion: 'A',
        texto: 'Cambio de uso de la tierra',
      },
      {
        opcion: 'B',
        texto: 'Especies introducidas',
      },
      {
        opcion: 'C',
        texto: 'Cambio climático',
      },
    ],
    respuesta: 'A',
  },
];

export default preguntas;
